{
  "categoryId": 5,
  "group": "المعارف العامة",
  "title": "التاريخ",
  "questions": [
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي القارة التي توجد بها الأهرامات؟",
      "answer": "أفريقيا"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هم الذين بنوا الأهرامات؟",
      "answer": "المصريون القدماء"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هو النهر الطويل والشهير في مصر؟",
      "answer": "نهر النيل",
      "choices": ["نهر الفرات", "نهر النيل", "نهر دجلة", "نهر الرافدين"]
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم التمثال الشهير في مصر الذي نصفه إنسان ونصفه أسد؟",
      "answer": "أبو الهول",
      "choices": ["الكولوسيوم", "أبو الهول", "تاج محل", "قصر فرساي"]
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هي الملكة المصرية الشهيرة جداً؟",
      "answer": "كليوباترا",
      "choices": ["حتشبسوت", "كليوباترا", "نفرتيتي", "آية"]
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو أشهر فرعون طفل اكتُشفت مقبرته؟",
      "answer": "توت عنخ آمون",
      "choices": ["رمسيس الثاني", "توت عنخ آمون", "خوفو", "منقرع"]
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "في أي بلد بدأت الألعاب الأولمبية؟",
      "answer": "اليونان",
      "choices": ["روما", "اليونان", "مصر", "بلاد ما بين النهرين"]
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو كبير الآلهة في أساطير اليونان القديمة؟",
      "answer": "زيوس",
      "choices": ["بوسيدون", "زيوس", "أبولو", "أرز"]
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هو المبنى الروماني الشهير الذي كان يتقاتل فيه المصارعون؟",
      "answer": "الكولوسيوم"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو القائد الروماني الشهير الذي قال \"أتيت، رأيت، غزوت\"؟",
      "answer": "يوليوس قيصر"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم المدينة الإيطالية التي دفنها البركان؟",
      "answer": "بومبي"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هو السور العظيم الموجود في الصين؟",
      "answer": "سور الصين العظيم"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هو القصر الشهير الذي بناه ملك الشمس (لويس 14) في فرنسا؟",
      "answer": "قصر فرساي"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم المبنى الأبيض الشهير في الهند الذي بني كقبر لزوجة؟",
      "answer": "تاج محل"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هم المحاربون القدامى في اليابان؟",
      "answer": "الساموراي"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هم البحارة والمحاربون القادمون من اسكندنافيا؟",
      "answer": "الفايكنج"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم الوباء الذي قتل الملايين في العصور الوسطى؟",
      "answer": "الموت الأسود"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو البطل الإنجليزي الأسطوري الذي كان يسرق من الأغنياء للفقراء؟",
      "answer": "روبن هود"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو الرسام الإيطالي الذي رسم \"الموناليزا\"؟",
      "answer": "ليوناردو دافنشي"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو الرسام الإيطالي الذي نحت تمثال \"ديفيد\" ورسم سقف كنيسة سيستين؟",
      "answer": "مايكل أنجلو"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو الكاتب الإنجليزي الذي كتب \"روميو وجولييت\"؟",
      "answer": "ويليام شكسبير"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو الرحالة الإيطالي الذي سافر إلى الصين وكتب عن رحلاته؟",
      "answer": "ماركو بولو"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو البحار الذي وصل إلى أمريكا عام 1492 معتقداً أنها الهند؟",
      "answer": "كريستوفر كولومبوس"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو المستكشف الذي قام بأول رحلة دارت حول العالم؟",
      "answer": "ماجلان"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "من هو أول رئيس للولايات المتحدة الأمريكية؟",
      "answer": "جورج واشنطن"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من أي بلد استقلت أمريكا؟",
      "answer": "بريطانيا"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم الحرب التي دارت بين شمال وجنوب أمريكا؟",
      "answer": "الحرب الأهلية الأمريكية"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو الرئيس الأمريكي الذي حرر العبيد؟",
      "answer": "أبراهام لينكولن"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هو التمثال الشهير في نيويورك الذي أهدته فرنسا لأمريكا؟",
      "answer": "تمثال الحرية"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "في أي بلد حدثت \"الثورة الفرنسية\"؟",
      "answer": "فرنسا"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي الأداة التي استخدمت لقطع الرؤوس في الثورة الفرنسية؟",
      "answer": "المقصلة"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو القائد الفرنسي الشهير قصير القامة الذي غزا أوروبا؟",
      "answer": "نابليون بونابرت"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي المعركة الأخيرة التي خسر فيها نابليون؟",
      "answer": "معركة واترلو"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "في أي بلد حدثت \"الثورة الروسية\"؟",
      "answer": "روسيا"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو قائد الثورة الروسية؟",
      "answer": "لينين"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "في أي عام بدأت الحرب العالمية الأولى؟",
      "answer": "1914"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "في أي عام انتهت الحرب العالمية الأولى؟",
      "answer": "1918"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "في أي عام بدأت الحرب العالمية الثانية؟",
      "answer": "1939"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "في أي عام انتهت الحرب العالمية الثانية؟",
      "answer": "1945"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو زعيم ألمانيا النازية في الحرب العالمية الثانية؟",
      "answer": "أدولف هتلر"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو زعيم إيطاليا الفاشي في الحرب العالمية الثانية؟",
      "answer": "موسوليني"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو زعيم بريطانيا في معظم فترة الحرب العالمية الثانية؟",
      "answer": "ونستون تشرشل"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو زعيم الاتحاد السوفيتي في الحرب العالمية الثانية؟",
      "answer": "جوزيف ستالين"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هو الهجوم المفاجئ الذي جعل أمريكا تدخل الحرب العالمية الثانية؟",
      "answer": "هجوم بيرل هاربور"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هما المدينتان اليابانيتان اللتان ألقيت عليهما قنبلة ذرية؟",
      "answer": "هيروشيما وناجازاكي"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم السفينة الشهيرة جداً التي غرقت عام 1912؟",
      "answer": "تايتانيك"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من اخترع المصباح الكهربائي؟",
      "answer": "توماس إديسون"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من اخترع الهاتف؟",
      "answer": "ألكسندر جراهام بيل"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هما الأخوان اللذان اخترعا الطائرة؟",
      "answer": "الأخوان رايت"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من اخترع المطبعة في أوروبا؟",
      "answer": "جوتنبرج"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو العالم الذي اكتشف الجاذبية؟",
      "answer": "إسحاق نيوتن"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو العالم صاحب نظرية النسبية؟",
      "answer": "ألبرت أينشتاين"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو العالم الذي اكتشف البنسلين؟",
      "answer": "ألكسندر فليمنج"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو أول إنسان مشى على القمر؟",
      "answer": "نيل أرمسترونج"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "في أي عام هبط الإنسان على القمر؟",
      "answer": "1969"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم أول قمر صناعي أطلقه الاتحاد السوفيتي؟",
      "answer": "سبوتنيك"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم الصراع بين أمريكا والاتحاد السوفيتي؟",
      "answer": "الحرب الباردة"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم الجدار الذي كان يفصل مدينة برلين؟",
      "answer": "جدار برلين"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "في أي عام سقط جدار برلين؟",
      "answer": "1989"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "في أي عام تفكك الاتحاد السوفيتي؟",
      "answer": "1991"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو نبي الإسلام؟",
      "answer": "محمد"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هو الكتاب المقدس للمسلمين؟",
      "answer": "القرآن الكريم"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي أقدس مدينة في الإسلام؟",
      "answer": "مكة المكرمة"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم هجرة النبي محمد من مكة إلى المدينة؟",
      "answer": "الهجرة النبوية"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو أول خليفة للمسلمين بعد النبي؟",
      "answer": "أبو بكر الصديق"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم الحروب الدينية التي حدثت للسيطرة على القدس؟",
      "answer": "الحروب الصليبية"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو القائد المسلم الشهير الذي حرر القدس من الصليبيين؟",
      "answer": "صلاح الدين الأيوبي"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم الإمبراطورية التي حكمت تركيا والشرق الأوسط لفترة طويلة؟",
      "answer": "الإمبراطورية العثمانية"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي عاصمة الإمبراطورية العثمانية؟",
      "answer": "القسطنطينية"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو القائد الهندي الذي قاد الاستقلال السلمي عن بريطانيا؟",
      "answer": "المهاتما غاندي"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو القائد الذي حارب نظام الفصل العنصري في جنوب أفريقيا؟",
      "answer": "نيلسون مانديلا"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم نظام الفصل العنصري في جنوب أفريقيا؟",
      "answer": "الأبارتايد"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو القائد الأمريكي الأسود الشهير الذي قال \"لدي حلم\"؟",
      "answer": "مارتن لوثر كينج"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم الأزمة الاقتصادية الكبرى في ثلاثينيات القرن العشرين؟",
      "answer": "الكساد الكبير"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "من هو مؤسس الإمبراطورية المغولية الضخمة؟",
      "answer": "جنكيز خان"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم الحضارة التي بنت أهرامات في المكسيك؟",
      "answer": "حضارة الأزتك"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم الحضارة التي عاشت في جبال الأنديز في بيرو؟",
      "answer": "حضارة الإنكا"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي الدولة التي كانت تسمى \"بلاد فارس\"؟",
      "answer": "إيران"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي الدولة التي كانت تسمى \"سيام\"؟",
      "answer": "تايلاند"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي الحرب التي خاضتها أمريكا في فيتنام؟",
      "answer": "حرب فيتنام"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي المنظمة الدولية التي تأسست بعد الحرب العالمية الثانية للسلام؟",
      "answer": "الأمم المتحدة"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما اسم العملة الموحدة في معظم دول أوروبا؟",
      "answer": "اليورو"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هو الكتاب المقدس للمسيحيين؟",
      "answer": "الإنجيل"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هو الكتاب المقدس لليهود؟",
      "answer": "التوراة"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي المدينة المقدسة للديانات الثلاث؟",
      "answer": "القدس"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي اللغة التي كان يتحدثها الرومان القدماء؟",
      "answer": "اللاتينية"
    },
    {
      "difficulty": "easy",
      "question": "ما هي الكتابة التي استخدمها المصريون القدماء؟",
      "answer": "الهيروغليفية"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "ما هي أقدم ملحمة مكتوبة في التاريخ؟",
      "answer": "ملحمة جلجامش"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "من هو الفيلسوف اليوناني الذي كان يمشي ويسأل الناس؟",
      "answer": "سقراط"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "من هو القائد المقدوني الشاب الذي غزا العالم القديم؟",
      "answer": "الإسكندر الأكبر"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "من هي الملكة البريطانية التي حكمت لفترة طويلة جداً في القرن 19؟",
      "answer": "الملكة فيكتوريا"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "من هي \"المرأة الحديدية\" أول رئيسة وزراء لبريطانيا؟",
      "answer": "مارغريت تاتشر"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "من هو الرسام الهولندي الشهير الذي قطع أذنه؟",
      "answer": "فان جوخ"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "من هو الرسام الإسباني الشهير بيكاسو؟",
      "answer": "بيكاسو"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "ما هو الاسم القديم لمدينة نيويورك؟",
      "answer": "نيو أمستردام"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "ما هي القارة التي اكتشفها كولومبوس بالخطأ؟",
      "answer": "أمريكا"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "ما هي القارة التي تسمى \"القارة العجوز\"؟",
      "answer": "أوروبا"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "ما هي الحرب التي دارت بين اليونان (أثينا) وأسبرطة؟",
      "answer": "الحرب البيلوبونيسية"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "ما هي الدولة التي أهدت تمثال الحرية لأمريكا؟",
      "answer": "فرنسا"
    },
    {
      "difficulty": "medium",
      "question": "ما هو العصر الذي جاء بعد العصور الوسطى؟",
      "answer": "عصر النهضة"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "ما هو أقدم نظام كتابة معروف في العالم؟",
      "answer": "الكتابة المسمارية"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "من هو الملك البابلي الشهير الذي وضع شريعة من القوانين؟",
      "answer": "حمورابي"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "ما هما النهران الرئيسيان اللذان قامت عليهما حضارة بلاد ما بين النهرين؟",
      "answer": "دجلة والفرات"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "ما هي المادة التي استخدمها المصريون القدماء لحفظ الجثث؟",
      "answer": "ملح النطرون"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "من هي الملكة الفرعون الأنثى الشهيرة التي حكمت مصر؟",
      "answer": "حتشبسوت"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "ما اسم المدينة اليونانية التي تعتبر مهد الديمقراطية؟",
      "answer": "أثينا"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "ما اسم المدينة اليونانية العسكرية التي كانت المنافس الرئيسي لأثينا؟",
      "answer": "إسبرطة"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "من كان المعلم والفيلسوف الشهير للإسكندر الأكبر؟",
      "answer": "أرسطو"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "ما اسم الإمبراطورية التي حاربت اليونانيين في معارك شهيرة؟",
      "answer": "الإمبراطورية الفارسية"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "ماذا سميت الحروب التي دارت بين روما وقرطاج؟",
      "answer": "الحروب البونيقية"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "من هو القائد القرطاجي الذي عبر جبال الألب بالفيلة؟",
      "answer": "هانيبال"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "من هو الإمبراطور الروماني الذي يُقال إنه \"عزف\" بينما كانت روما تحترق؟",
      "answer": "نيرون"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "من هو الإمبراطور الروماني الذي اعتنق المسيحية؟",
      "answer": "قسطنطين"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "ما هو الاسم الذي أُطلق على الإمبراطورية الرومانية الشرقية؟",
      "answer": "الإمبراطورية البيزنطية"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "ما هي عاصمة إمبراطورية الأزتك؟",
      "answer": "تينوختيتلان"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "من هو المستكشف الإسباني الذي غزا إمبراطورية الأزتك؟",
      "answer": "هرنان كورتيس"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "من هو المستكشف الإسباني الذي غزا إمبراطورية الإنكا؟",
      "answer": "فرانسيسكو بيزارو"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "من هو أول إمبراطور قام بتوحيد الصين؟",
      "answer": "تشين شي هوانغ"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "ما هو طريق التجارة القديم الذي ربط الصين بالبحر الأبيض المتوسط؟",
      "answer": "طريق الحرير"
    },
    {
      "difficulty": "hard",
      "question": "ما هو اللقب الذي كان يُطلق على حكام مصر القديمة؟",
      "answer": "فرعون"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو مؤسس الإمبراطورية الفارسية الأخمينية؟",
     "answer": "كورش الكبير"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم المعركة البحرية الحاسمة عام 480 ق.م التي أوقفت الغزو الفارسي لليونان؟",
     "answer": "معركة سلاميس"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم التحالف العسكري الذي شكلته أثينا بعد الحروب الفارسية؟",
     "answer": "الحلف الديلي"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو الجنرال الروماني الذي هزم هانيبال بشكل حاسم في معركة زاما؟",
     "answer": "سكيبيو الإفريقي"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هي الإصلاحات التي حاول الأخوان جراكوس تمريرها في الجمهورية الرومانية؟",
     "answer": "إصلاحات الأراضي"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم أول تحالف ثلاثي حكم روما بشكل غير رسمي؟",
     "answer": "التحالف بين يوليوس قيصر وبومبي وكراسوس"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو الإمبراطور الروماني الذي قسم الإمبراطورية إلى نظام \"الحكم الرباعي\"؟",
     "answer": "دقلديانوس"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هو \"مرسوم ميلانو\" الذي أصدره الإمبراطور قسطنطين؟",
     "answer": "مرسوم أعلن التسامح الديني مع المسيحية"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم المعركة التي أوقفت التوسع الإسلامي في أوروبا الغربية عام 732 م؟",
     "answer": "معركة بلاط الشهداء"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هي \"معاهدة فردان\" من عام 843 م؟",
     "answer": "المعاهدة التي قسمت إمبراطورية شارلمان"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو الإمبراطور البيزنطي الذي حاول استعادة أراضي الإمبراطورية الرومانية الغربية؟",
     "answer": "جستنيان الأول"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ماذا يُطلق على الانقسام الديني الرسمي عام 1054 بين الكنيسة الكاثوليكية والأرثوذكسية؟",
     "answer": "الانقسام العظيم"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هو \"جدل التنصيب\" في العصور الوسطى؟",
     "answer": "صراع سياسي وديني حول من له الحق في تعيين الأساقفة"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم المعركة الحاسمة عام 1066 التي فاز بها \"ويليام الفاتح\"؟",
     "answer": "معركة هاستينغز"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ماذا تسمى الفترة التي استعادت فيها الممالك المسيحية شبه الجزيرة الأيبيرية من الحكم الإسلامي؟",
     "answer": "حروب الاسترداد"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الفترة التي انتقل فيها مقر البابوية من روما إلى مدينة أفينيون؟",
     "answer": "بابوية أفينيون"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو أمير موسكو الذي هزم المغول في \"معركة كوليكوفو\"؟",
     "answer": "ديمتري دونسكوي"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هي \"حرب الوردتين\"؟",
     "answer": "سلسلة من الحروب الأهلية الإنجليزية بين أسرتي لانكستر ويورك"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو مؤسس سلالة مينغ في الصين؟",
     "answer": "الإمبراطور هونغوو"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو الأدميرال الصيني المسلم في عهد أسرة مينغ الذي قاد أساطيل ضخمة؟",
     "answer": "تشنغ خه"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم فترة \"الدول المتحاربة\" في تاريخ اليابان؟",
     "answer": "فترة سينغوكو"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو القائد الياباني الذي أسس \"شوغونية توكوغاوا\"؟",
     "answer": "توكوغاوا إياسو"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هي \"معاهدة تورديسياس\" من عام 1494؟",
     "answer": "معاهدة قسمت العالم بين إسبانيا والبرتغال"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هو الاسم الذي يُطلق على \"التبادل\" البيولوجي والثقافي بعد اكتشاف كولومبوس؟",
     "answer": "التبادل الكولومبي"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم حركة الإصلاح الداخلية للكنيسة الكاثوليكية؟",
     "answer": "الإصلاح المضاد"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هي الحرب الدينية التي دارت رحاها بين 1618 و 1648؟",
     "answer": "حرب الثلاثين عاماً"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم السلام الذي أنهى حرب الثلاثين عاماً؟",
     "answer": "صلح وستفاليا"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو الملك الفرنسي الملقب بـ \"ملك الشمس\" الذي بنى قصر فرساي؟",
     "answer": "لويس الرابع عشر"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الثورة غير الدموية عام 1688 في إنجلترا؟",
     "answer": "الثورة المجيدة"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو القيصر الروسي الذي قاد حملة تحديث واسعة وبنى مدينة سانت بطرسبرغ؟",
     "answer": "بطرس الأكبر"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الحرب التي دارت بين 1756 و 1763 بين بريطانيا وفرنسا؟",
     "answer": "حرب السبع سنوات"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"العقد الاجتماعي\" وأثر في الثورة الفرنسية؟",
     "answer": "جان جاك روسو"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم \"لجنة\" الطوارئ التي حكمت فرنسا خلال \"عصر الإرهاب\"؟",
     "answer": "لجنة السلامة العامة"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو الزعيم اليعقوبي المتطرف الذي قاد \"عصر الإرهاب\"؟",
     "answer": "ماكسيميليان روبسبير"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هي المعركة البحرية عام 1805 التي دمر فيها الأسطول البريطاني الأسطولين الفرنسي والإسباني؟",
     "answer": "معركة الطرف الأغر"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هو المؤتمر الذي أعاد تنظيم أوروبا بعد هزيمة نابليون؟",
     "answer": "مؤتمر فيينا"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو رجل الدولة النمساوي الذي هيمن على مؤتمر فيينا؟",
     "answer": "كليمنس فون مترنيش"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو القائد الذي قاد الثورة الهايتية؟",
     "answer": "توسان لوفرتور"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو \"المحرر\" الذي قاد حركات الاستقلال في فنزويلا وكولومبيا والإكوادور وبيرو؟",
     "answer": "سيمون بوليفار"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ماذا تسمى سلسلة الانتفاضات الليبرالية والقومية التي اجتاحت أوروبا عام 1848؟",
     "answer": "ربيع الشعوب"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم السياسة الأمريكية عام 1823 التي حذرت القوى الأوروبية من إعادة استعمار الأمريكتين؟",
     "answer": "مبدأ مونرو"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الحرب التي دارت بين 1853 و 1856 حول النفوذ في الشرق الأوسط؟",
     "answer": "حرب القرم"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو \"المستشار الحديدي\" الذي هندس عملية توحيد ألمانيا عام 1871؟",
     "answer": "أوتو فون بسمارك"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الحدث عام 1868 الذي بدأ فترة التحديث السريع في اليابان؟",
     "answer": "إصلاح ميجي"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هو المؤتمر الذي نظّم استعمار القوى الأوروبية لإفريقيا عام 1884-1885؟",
     "answer": "مؤتمر برلين"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الحرب التي أجبرت الصين على فتح موانئها للتجارة البريطانية؟",
     "answer": "حرب الأفيون الأولى"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم التمرد الكبير عام 1857 في الهند ضد حكم بريطانيا؟",
     "answer": "ثورة الهند"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الثورة في الصين عام 1899-1901 التي كانت حركة معادية للأجانب؟",
     "answer": "ثورة الملاكمين"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الحرب التي هزمت فيها اليابان روسيا لأول مرة عام 1904-1905؟",
     "answer": "الحرب الروسية اليابانية"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الخطة العسكرية الألمانية في بداية الحرب العالمية الأولى؟",
     "answer": "خطة شليفن"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم المعاهدة التي أنهت مشاركة روسيا في الحرب العالمية الأولى؟",
     "answer": "معاهدة بريست ليتوفسك"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "من هو \"الراهب المجنون\" الذي كان له نفوذ كبير على عائلة القيصر الروسي؟",
     "answer": "غريغوري راسبوتين"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم المنظمة الدولية التي تأسست بعد الحرب العالمية الأولى؟",
     "answer": "عصبة الأمم"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم سياسة لينين الاقتصادية التي سمحت ببعض الرأسمالية؟",
     "answer": "السياسة الاقتصادية الجديدة"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم محاولة الانقلاب الفاشلة التي قام بها هتلر في ميونخ عام 1923؟",
     "answer": "انقلاب قاعة البيرة"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم السياسة التي انتهجتها بريطانيا وفرنسا تجاه هتلر لتجنب الحرب؟",
     "answer": "سياسة الترضية"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم \"الاتفاق\" الذي سمح لهتلر بضم منطقة السوديت من تشيكوسلوفاكيا؟",
     "answer": "اتفاقية ميونخ"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم معاهدة عدم الاعتداء بين ألمانيا النازية والاتحاد السوفيتي عام 1939؟",
     "answer": "ميثاق مولوتوف-ريبنتروب"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هي المعركة التي تعتبر نقطة التحول الرئيسية على الجبهة الشرقية في الحرب العالمية الثانية؟",
     "answer": "معركة ستالينجراد"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هي المعركة البحرية التي تعتبر نقطة التحول في حرب المحيط الهادئ عام 1942؟",
     "answer": "معركة ميدواي"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم المشروع السري لتطوير أول قنبلة ذرية أمريكية؟",
     "answer": "مشروع مانهاتن"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم آخر هجوم ألماني مضاد كبير على الجبهة الغربية في شتاء 1944؟",
     "answer": "معركة الثغرة"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هما المؤتمران عام 1945 اللذان حضرهما الثلاثة الكبار؟",
     "answer": "مؤتمر يالطا ومؤتمر بوتسدام"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هو \"مبدأ ترومان\" من عام 1947؟",
     "answer": "سياسة أمريكية لاحتواء الشيوعية"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هو \"مشروع مارشال\"؟",
     "answer": "برنامج مساعدات اقتصادية أمريكية لإعادة إعمار أوروبا"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ماذا يُطلق على العملية التي قامت بها القوات الجوية الغربية لتزويد برلين الغربية بالإمدادات؟",
     "answer": "الجسر الجوي لبرلين"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ماذا كانت \"القفزة الكبرى للأمام\" في الصين؟",
     "answer": "حملة ماو الاقتصادية الكارثية التي أدت إلى مجاعة"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الأزمة عام 1956 التي غزت فيها بريطانيا وفرنسا وإسرائيل مصر؟",
     "answer": "العدوان الثلاثي"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم أول قمر صناعي في العالم الذي أطلقه الاتحاد السوفيتي عام 1957؟",
     "answer": "سبوتنيك 1"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم العملية الفاشلة عام 1961 لغزو كوبا من قبل منفيين كوبيين؟",
     "answer": "غزو خليج الخنازير"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هي \"أزمة الصواريخ الكوبية\" عام 1962؟",
     "answer": "مواجهة بين أمريكا والاتحاد السوفيتي حول صواريخ نووية في كوبا"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الهجوم الفيتنامي الشمالي المفاجئ عام 1968 الذي غيّر مسار الحرب؟",
     "answer": "هجوم تيت"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الحركة التي قادها ماو تسي تونغ في الصين بين 1966 و 1976؟",
     "answer": "الثورة الثقافية"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ماذا تسمى فترة تخفيف التوتر في الحرب الباردة في السبعينيات؟",
     "answer": "ديتانت"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الحرب التي شنتها مصر وسوريا فجأة على إسرائيل عام 1973؟",
     "answer": "حرب أكتوبر"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الاتفاقيات التي أدت إلى معاهدة سلام بين مصر وإسرائيل عام 1979؟",
     "answer": "اتفاقيات كامب ديفيد"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الحركة النقابية البولندية التي تحدت الحكم الشيوعي في الثمانينيات؟",
     "answer": "حركة تضامن"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما هما سياستا \"الإصلاح\" اللتان طبقهما ميخائيل غورباتشوف؟",
     "answer": "غلاسنوست وبريسترويكا"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الفضيحة السياسية في أمريكا بين 1986 و 1987؟",
     "answer": "قضية إيران-كونترا"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم المعاهدة عام 1992 التي أسست \"الاتحاد الأوروبي\"؟",
     "answer": "معاهدة ماستريخت"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ماذا كانت \"اتفاقيات أوسلو\"؟",
     "answer": "اتفاقيات سلام بين إسرائيل ومنظمة التحرير الفلسطينية"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الإبادة الجماعية التي وقعت في رواندا عام 1994؟",
     "answer": "الإبادة الجماعية في رواندا"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الحرب التي دارت في البوسنة بين 1992 و 1995؟",
     "answer": "حرب البوسنة"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الدولة التي غزتها العراق عام 1990؟",
     "answer": "الكويت"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم المنظمة التي نفذت هجمات 11 سبتمبر 2001؟",
     "answer": "تنظيم القاعدة"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم العملة الموحدة التي اعتمدتها دول الاتحاد الأوروبي؟",
     "answer": "اليورو"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ماذا يُطلق على موجة الاحتجاجات والثورات في العالم العربي بدءاً من 2010؟",
     "answer": "الربيع العربي"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الأزمة المالية العالمية التي بدأت عام 2008؟",
     "answer": "الأزمة المالية العالمية"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم المعاهدة الدولية عام 2015 للحد من ظاهرة الاحتباس الحراري؟",
     "answer": "اتفاقية باريس للمناخ"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الجائحة العالمية التي بدأت في أواخر عام 2019؟",
     "answer": "جائحة كوفيد-19"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الاستفتاء الذي صوتت فيه المملكة المتحدة لصالح الخروج من الاتحاد الأوروبي عام 2016؟",
     "answer": "بريكست"
    },
    {
     "difficulty": "hard",
     "question": "ما اسم الفضيحة عام 2013 التي كشفت برامج مراقبة واسعة النطاق للـ NSA؟",
     "answer": "فضيحة إدوارد سنودن"
    }
    ]
    }
